<resources>
    <string name="app_name">Ramli - Rambu Lalu Lintas</string>
    <string name="aturan_lalu_lintas">Aturan\nLalu Lintas</string>
    <string name="info_rambu_peringatan">Sebuah jenis tanda yang mengisyaratkan sebuah bahaya, rintangan atau kondisi potensial yang mengharuskan perhatian khusus.</string>
    <string name="info_rambu_perintah">Menyatakan perintah yang wajib dilakukan oleh Pengguna Jalan. Ciri khas rambu ini adalah warna dasar biru, warna garis tepi putih, warna lambang putih, warna huruf dan/atau angka putih, dan warna kata-kata putih.</string>
    <string name="info_rambu_larangan">Rambu yang berisi larangan melakukan sesuatu, misalnya dilarang parkir, dilarang berhenti, dsb. Rambu larangan berupa tanda dengan latar belakang putih dan gambar atau tulisan yang berwarna merah dan hitam.</string>
    <string name="info_rambu_petunjuk">Rambu petunjuk berfungsi menunjukkan arah atau tujuan. Biasanya berisi informasi jalan atau jurusan dengan tulisan nama tempat, daerah, atau info yang lain.</string>
    <string name="bunyi_pasal_278">BUNYI PASAL 278 :\n\nSetiap orang yang mengemudikan Kendaraan Bermotor beroda empat atau lebih di Jalan yang tidak dilengkapi dengan perlengkapan berupa ban cadangan, segitiga pengaman, dongkrak, pembuka roda, dan peralatan pertolongan pertama pada kecelakaan sebagaimana dimaksud dalam Pasal 57 ayat (3) dipidana dengan pidana kurungan paling lama 1 (satu) bulan atau denda paling paling banyak Rp250.000,00 (dua ratus lima puluh ribu rupiah).</string>
    <string name="bunyi_pasal_279">BUNYI PASAL 279 :\n\nSetiap orang yang mengemudikan Kendaraan Bermotor di Jalan yang dipasangi perlengkapan yang dapat mengganggu keselamatan berlalu lintas sebagaimana dimaksud dalam Pasal 58 dipidana dengan pidana kurungan paling lama 2 (dua) bulan atau denda paling banyak Rp500.000,00 (lima ratus ribu rupiah).</string>
    <string name="bunyi_pasal_280">BUNYI PASAL 280 :\n\nSetiap orang yang mengemudikan  Kendaraan Bermotor  di Jalan yang tidak dipasangi Tanda Nomor Kendaraan Bermotor yang ditetapkan oleh Kepolisian Negara Republik Indonesia sebagaimana dimaksud dalam Pasal 68 ayat (1)  dipidana dengan pidana kurungan paling lama 2 (dua) bulan atau denda paling banyak Rp500.000,00 (lima ratus ribu rupiah).</string>
    <string name="bunyi_pasal_281">BUNYI PASAL 281 :\n\nSetiap orang yang mengemudikan Kendaraan Bermotor di Jalan yang tidak memiliki  Surat Izin Mengemudi sebagaimana dimaksud dalam Pasal 77 ayat (1) dipidana dengan pidana kurungan paling lama 4 (empat) bulan atau denda paling banyak Rp1.000.000,00 (satu juta rupiah).</string>
    <string name="bunyi_pasal_282">BUNYI PASAL 282 :\n\nSetiap Pengguna Jalan yang tidak  mematuhi perintah yang diberikan oleh petugas Kepolisian Negara Republik Indonesia sebagaimana dimaksud dalam Pasal 104 ayat (3) dipidana dengan pidana kurungan paling lama 1 (satu) bulan atau denda paling banyak Rp250.000,00 (dua ratus lima puluh ribu rupiah).</string>
    <string name="bunyi_pasal_283">BUNYI PASAL 283 :\n\nSetiap orang yang mengemudikan Kendaraan Bermotor di Jalan secara tidak wajar dan melakukan kegiatan lain atau dipengaruhi oleh suatu keadaan yang mengakibatkan gangguan konsentrasi dalam mengemudi di Jalan sebagaimana dimaksud dalam Pasal 106 ayat (1) dipidana dengan pidana kurungan paling lama 3 (tiga) bulan atau denda paling banyak Rp750.000,00 (tujuh ratus lima puluh ribu rupiah).</string>
    <string name="bunyi_pasal_284">BUNYI PASAL 284 :\n\nSetiap orang yang mengemudikan  Kendaraan Bermotor dengan tidak mengutamakan keselamatan Pejalan Kaki atau pesepeda sebagaimana dimaksud dalam Pasal 106 ayat (2) dipidana dengan pidana kurungan paling lama 2 (dua) bulan atau denda paling banyak Rp500.000,00 (lima ratus ribu rupiah).</string>
    
    <string-array name="warning_sign_title">
        <item>Tikungan Ke Kiri</item>
        <item>Tikungan Ke Kanan</item>
        <item>Tikungan Tajam Ke Kiri</item>
        <item>Tikungan Tajam Ke Kanan</item>
        <item>Tikungan Pertama Ke Kiri</item>
        <item>Tikungan Pertama Ke Kanan</item>
        <item>Tanjakan\n</item>
        <item>Lampu Pengatur Lalu Lintas</item>
    </string-array>

    <string-array name="warning_sign_description">
        <item>Menandakan di depan akan ada tikungan atau belokan ke kiri arah jarum jam 10.30.</item>
        <item>Menandakan di depan akan ada tikungan atau belokan ke kanan arah jarum jam 13.30.</item>
        <item>Menandakan di depan akan ada tikungan atau belokan ke kiri arah jarum jam 09.30.</item>
        <item>Memperingatkan pengguna jalan agar berhati-hati akan adanya potensi bahaya saat melintasi tikungan tajam ke arah kanan.</item>
        <item>Memperingatkan pengguna jalan agar berhati-hati akan adanya potensi bahaya saat melintasi tikungan ganda dengan tikungan pertama ke kiri.</item>
        <item>Memperingatkan pengguna jalan agar berhati-hati akan adanya potensi bahaya saat melintasi tikungan ganda dengan tikungan pertama ke kanan.</item>
        <item>Memperingatkan pengguna jalan agar berhati-hati akan adanya potensi bahaya saat melintasi tanjakan landai.</item>
        <item>Merupakan simbol pengatur lalu lintas. Warna merah menandakan berhenti, warna kuning untuk berhati-hati dan warna hijau agar pengendara dapat berjalan.</item>
    </string-array>

    <string-array name="prohibition_sign_title">
        <item>Dilarang Jalan Terus</item>
        <item>Dilarang Masuk\n</item>
        <item>Dilarang Belok Ke Kiri</item>
        <item>Dilarang Belok Ke Kanan</item>
        <item>Dilarang Balik Arah</item>
        <item>Dilarang Parkir</item>
        <item>Dilarang Pejalan Kaki</item>
        <item>Dilarang Masuk Motor Roda 4</item>
    </string-array>

    <string-array name="prohibition_sign_description">
        <item>Melarang pengguna jalan bahwa di area tertentu mereka dilarang untuk berjalan terus karena wajib berhenti.</item>
        <item>Melarang pengguna jalan untuk memasuki jalan atau area tertentu.</item>
        <item>Melarang pengguna jalan untuk berberlok ke kiri di area atau jalan tertentu.</item>
        <item>Melarang pengguna jalan untuk berberlok ke kanan di area atau jalan tertentu.</item>
        <item>Melarang pengguna jalan untuk memutar balik dan membelokan kendaraannya ke sebelah kanan di area atau jalan tertentu.</item>
        <item>Melarang pengguna jalan untuk memakirkan kendaraannya di area atau jalan tertentu</item>
        <item>Melarang pejalan kaki untuk memasuki area atau jalan tertentu.</item>
        <item>Melarang kendaraan bermotor roda empat untuk memasuki area atau jalan tertentu.</item>
    </string-array>

    <string-array name="command_sign_title">
        <item>Wajib Ke Kiri</item>
        <item>Wajib Ke Kanan</item>
        <item>Wajib Mengikuti Arah</item>
        <item>Wajib Mengikuti Arah</item>
        <item>Wajib Dilewati</item>
        <item>Wajib Dilewati</item>
        <item>Wajib Lalu Lintas Bersepeda</item>
        <item>Wajib Mengikuti Arah Bundaran</item>
    </string-array>

    <string-array name="command_sign_description">
        <item>Menyatakan perintah kepada pengguna jalan untuk mengikuti jalan ke arah kiri.</item>
        <item>Menyatakan perintah kepada pengguna jalan untuk mengikuti jalan ke arah kanan.</item>
        <item>Menyatakan perintah kepada pengguna jalan untuk wajib belok kiri.</item>
        <item>Menyatakan perintah kepada pengguna jalan untuk wajib belok kanan.</item>
        <item>Menyatakan perintah kepada pengguna jalan untuk menggunakan jalur atau lajur jalan sebelah kiri.</item>
        <item>Menyatakan perintah kepada pengguna jalan untuk menggunakan jalur atau lajur jalan sebelah kanan.</item>
        <item>Menyatakan perintah kepada pengendara sepeda untuk menggunakan jalur atau lajur lalu lintas khusus pengendara sepeda.</item>
        <item>Menyatakan perintah kepada pengguna jalan untuk mengikuti arah yang ditunjukkan saat memasuki bundaran.</item>
    </string-array>

    <string-array name="hint_sign_title">
        <item>Petunjuk Persimpangan</item>
        <item>Petunjuk Arah Daerah</item>
        <item>Petunjuk Tempat Keluar </item>
        <item>Petunjuk Lajur \nKiri</item>
        <item>Petunjuk Lajur Kanan</item>
        <item>Petunjuk Jurusan Purwakarta</item>
    </string-array>

    <string-array name="hint_sign_description">
        <item>Rambu pendahulu petunjuk jurusan pada persimpangan di depan</item>
        <item>Rambu pendahulu petunjuk jurusan yang menunjukkan arah daerah</item>
        <item>Rambu pendahulu petunjuk jurusan yang menyatakan arah untuk mencapai suatu tempat keluar dari jalan Tol</item>
        <item>Rambu pendahulu petunjuk jurusan yang menyatakan lajur kiri yang harus dilewati untuk jurusan yang dituju</item>
        <item>Rambu pendahulu petunjuk jurusan yang menyatakan lajur kanan yang harus dilewati untuk jurusan yang dituju</item>
        <item>Rambu petunjuk jurusan Purwakarta dengan jarak 70 km</item>
    </string-array>

    <string-array name="additional_board_title">
        <item>Isi judul 1</item>
        <item>Isi judul 2</item>
        <item>Isi judul 3</item>
        <item>Isi judul 4</item>
        <item>Isi judul 5</item>
        <item>Isi judul 6</item>
        <item>Isi judul 7</item>
        <item>Isi judul 8</item>
    </string-array>

    <string-array name="additional_board_description">
        <item>Isi desription 1</item>
        <item>Isi desription 2</item>
        <item>Isi desription 3</item>
        <item>Isi desription 4</item>
        <item>Isi desription 5</item>
        <item>Isi desription 6</item>
        <item>Isi desription 7</item>
        <item>Isi desription 8</item>
    </string-array>

    <string-array name="route_sign_title">
        <item>Isi judul 1</item>
        <item>Isi judul 2</item>
        <item>Isi judul 3</item>
        <item>Isi judul 4</item>
        <item>Isi judul 5</item>
        <item>Isi judul 6</item>
        <item>Isi judul 7</item>
        <item>Isi judul 8</item>
    </string-array>

    <string-array name="route_sign_description">
        <item>Isi desription 1</item>
        <item>Isi desription 2</item>
        <item>Isi desription 3</item>
        <item>Isi desription 4</item>
        <item>Isi desription 5</item>
        <item>Isi desription 6</item>
        <item>Isi desription 7</item>
        <item>Isi desription 8</item>
    </string-array>
</resources>